{
    "Kaynak": "Cumhuriyet",
    "Title": "Meral Ak\u015fener: Sarayda a\u011f\u0131rland\u0131 o \u015ferefsiz, gere\u011fini yapamad\u0131m, \u00f6z\u00fcr dilerim",
    "Short Content": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, \"Atat\u00fcrk'\u00fcn o m\u00fcbarek anas\u0131n\u0131n genelevde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen bir \u015ferefsize gere\u011fini yapamad\u0131m. \u00d6z\u00fcr diliyorum\" dedi. Ak\u015fener a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Sarayda a\u011f\u0131rland\u0131 o \u015ferefsiz, sarayda a\u011f\u0131rland\u0131 o ahlaks\u0131z. Gere\u011fini yapamad\u0131m, \u00f6z\u00fcr dilerim\" diyerek tepki g\u00f6sterdi. ",
    "Content": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Mersin'de Mersin'i Kalk\u0131nd\u0131rma ve Dayan\u0131\u015fma Derne\u011fi'nin (MEKAD) d\u00fczenledi\u011fi 'Ben Kad\u0131n\u0131m, Umudun Ad\u0131y\u0131m' program\u0131na kat\u0131ld\u0131.Ak\u015fener, \u201cBen Meral Ak\u015fener; \u0130zmit'in G\u00fcndo\u011fdu K\u00f6y\u00fc'nden \u00e7\u0131km\u0131\u015f bir ailenin k\u0131z\u0131y\u0131m. Atat\u00fcrk'\u00fcn anas\u0131n\u0131n ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan Z\u00fcbeyde Han\u0131m \u015eehit Aileleri Derne\u011fi'nin uzun y\u0131llar y\u00f6neticili\u011fini yapt\u0131m. Atat\u00fcrk'\u00fcn o m\u00fcbarek anas\u0131n\u0131n genelevde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen bir \u015ferefsize gere\u011fini yapamad\u0131m. \u00d6z\u00fcr diliyorum. Sarayda a\u011f\u0131rland\u0131 o \u015ferefsiz, sarayda a\u011f\u0131rland\u0131 o ahlaks\u0131z. Gere\u011fini yapamad\u0131m \u00f6z\u00fcr dilerim, \u00f6z\u00fcr\u201d dedi.Ak\u015fener, burada \u00f6zetle \u015fu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapt\u0131:Nur Cemaati'nin \"Okuyucular\" kolunun \"hocalar\u0131ndan\" Hasan Akar, Mustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn annesi Z\u00fcbeyde Han\u0131m'la ilgili s\u00f6zlerinin ard\u0131ndan yarg\u0131lam\u0131\u015f, ilk karar\u0131n bozulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yeniden yarg\u0131lama sonucu 31 Aral\u0131k 2018'de, 2 y\u0131l 6 ay hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.",
    "Time": "\n24 Eyl\u00fcl 2022 Cumartesi, 23:38        ",
    "Original Link": "https://www.cumhuriyet.com.tr/siyaset/meral-aksener-sarayda-agirlandi-o-serefsiz-geregini-yapamadim-ozur-dilerim-1984875",
    "Image": "https://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2022/9/24/1984875/kapak_233838.jpg"
}{
    "Kaynak": "Ensonhaber",
    "Title": "\nGaziosmanpa\u015fa'daeskieltideh\u015fetiya\u015fand\u0131",
    "Short Content": "\n                        Eski eltisi taraf\u0131ndan ac\u0131mas\u0131zca sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan gen\u00e7 kad\u0131n, 2 ay s\u00fcren yo\u011fun bak\u0131m tedavisinin ard\u0131ndan taburcu edildi. V\u00fccudunda ise kal\u0131c\u0131 yan\u0131k izleri olu\u015ftu.                    ",
    "Content": "\u0130stanbul'un Gaziosmanpa\u015fa il\u00e7esinde ak\u0131llara durgunluk veren bir olay ya\u015fand\u0131.32 ya\u015f\u0131ndaki 2 \u00e7ocuk annesi Behice \u00c7ay\u0131ro\u011flu adeta \u00f6l\u00fcmden d\u00f6nd\u00fc.Gen\u00e7 kad\u0131na korku dolu anlar ya\u015fatan ise eski eltisiydi...Kahve i\u00e7me bahanesiyle \u00c7ay\u0131ro\u011flu'nun evine giden Esma Ayan, buldu\u011fu ilk f\u0131rsatta b\u0131\u00e7akla sald\u0131rd\u0131.17 kez b\u0131\u00e7aklad\u0131\u011f\u0131 gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n \u00fczerine kaynar su d\u00f6ken sald\u0131rgan, olay\u0131n ard\u0131ndan ka\u00e7t\u0131.Sesleri duyan bina sakinleri, durumu polis ekiplerine bildirdi. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi.V\u00fccudunda yaralar ve yan\u0131klar olu\u015fan Behice \u00c7ay\u0131ro\u011flu, yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131.Gaziosmanpa\u015fa'da eski elti deh\u015feti ya\u015fand\u0131 V\u0130DEOYakla\u015f\u0131k 2 ay s\u00fcren tedavinin ard\u0131ndan taburcu edilen \u00c7ay\u0131ro\u011flu'nun v\u00fccudunda kal\u0131c\u0131 yan\u0131k izleri olu\u015ftu.DHA'n\u0131n aktar\u0131m\u0131na g\u00f6re; olay sonras\u0131nda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Esma Ayan ise eltisi ile herhangi bir problemi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve psikolojik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi.\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada ise Ayan'\u0131n \u015fizofreni rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu, rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle 20 Eyl\u00fcl'e kadar Erenk\u00f6y Ruh ve Sinir Hastal\u0131klar\u0131 Hastanesi'nde yatarak tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc belirtildi.Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olay\u0131 anlatan Behice \u00c7ay\u0131ro\u011flu, \"Olay g\u00fcn\u00fc kahve i\u00e7mek i\u00e7in beni arad\u0131. Ak\u015fam 16.30-17.00 civar\u0131yd\u0131. Eve geldi, kahvemizi i\u00e7tik. Daha sonras\u0131nda balkona \u00e7\u0131kt\u0131, i\u00e7eri geldi ve faturalar\u0131m\u0131 \u00f6deyip gelece\u011fim \u00e7ay demle dedi. D\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kt\u0131, 25 dakika sonra geri geldi. K\u0131z\u0131m meyve istemi\u015fti. Ona meyve soydum, meyve b\u0131\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 da tezgah\u0131n \u00fczerinde b\u0131rakt\u0131m. Daha sonra tekrar eski eltim, balkona \u00e7\u0131kt\u0131. Geri gelmi\u015f, benim arkam d\u00f6n\u00fckt\u00fc. Tezgah\u0131n \u00fczerinde duran b\u0131\u00e7a\u011f\u0131 al\u0131yor. \u0130lk b\u0131\u00e7ak darbemi kar\u0131n bo\u015flu\u011fuma yedim. Ne oldu\u011funu anlayamadan kafam vurmaya ba\u015flad\u0131. Sonra yere d\u00fc\u015ft\u00fcm ve \u0131s\u0131t\u0131c\u0131da kaynayan suyu ba\u015f\u0131mdan a\u015fa\u011f\u0131 d\u00f6kt\u00fc. 17 kez b\u0131\u00e7aklad\u0131\" diye konu\u015ftu.Gen\u00e7 kad\u0131n,\u00a0\"Tekrar b\u0131\u00e7aklamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada k\u0131z\u0131m geldi. Ben masan\u0131n alt\u0131na ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordum o anda. K\u0131z\u0131m\u0131n ayaklar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce burada durmamas\u0131 gerekti\u011fini, d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131k dedi\u011fimi hat\u0131rl\u0131yorum. K\u0131z\u0131m kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131, tam d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kacakt\u0131, kap\u0131ya do\u011fru y\u00f6neldi. Kap\u0131y\u0131 kapatt\u0131. K\u0131z\u0131m i\u00e7in 'd\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kamaz, onunla i\u015fim var, s\u0131ra ona da gelecek' dedi. Bunu duyunca onun \u00fczerine atlad\u0131m. O s\u0131rada k\u0131z\u0131m kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131 ve d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kt\u0131. Beraber \u00e7\u0131\u011fl\u0131k att\u0131k\" ifadelerini kulland\u0131.Behice \u00c7ay\u0131ro\u011flu, \"Beni tekrar omzumdan yakalad\u0131. Kap\u0131ya do\u011fru y\u00f6nelmi\u015ftim. Bu sefer omuzlar\u0131ma b\u0131\u00e7ak vurmaya ba\u015flad\u0131. Kom\u015fumuzun sesini duyunca beni b\u0131rakt\u0131. Ben de kendimi merdivenlerden at\u0131p kom\u015fuya s\u0131\u011f\u0131nd\u0131m. O da ka\u00e7mad\u0131 ve evde bir m\u00fcddet bekledi. Daha sonra a\u015fa\u011f\u0131ya inmi\u015f. Bana vurdu\u011fu b\u0131\u00e7a\u011f\u0131 da kom\u015fumuzun kap\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne b\u0131rak\u0131p gitmi\u015f. Oturma odamda cam\u0131m a\u00e7\u0131kt\u0131. K\u0131z\u0131m o korkuyla kendimi camdan da atabilirdi\" diye konu\u015ftu.Yakla\u015f\u0131k 2 ay tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Behice \u00c7ay\u0131ro\u011flu, \"1 ay yo\u011fun bak\u0131mda kald\u0131m. 1 ay normal serviste kald\u0131m ve taburcu oldum. \u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr en az\u0131ndan y\u00fcr\u00fcyebiliyorum. V\u00fccudumda yan\u0131klara ba\u011fl\u0131 izler var. Onlar bir \u00f6m\u00fcr boyu benimle beraber kalacak. Her bakt\u0131\u011f\u0131mda da onu hat\u0131rlayaca\u011f\u0131m. \u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm. Tedirginim, korkuyorum. Kendimden \u00e7ok \u00e7ocuklar\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Yar\u0131n bir g\u00fcn onlar\u0131n da kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kar diye korkuyorum. Cezas\u0131z kalmas\u0131n\u0131 istemiyorum. Hak etti\u011fi cezay\u0131 almas\u0131n\u0131 istiyorum\" dedi.\u00c7ay\u0131ro\u011flu, \"Antidepresan haplar\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum ama herhangi bir te\u015fhis konuldu mu, konulmad\u0131 m\u0131 onla ilgili hi\u00e7bir bilgim yok. Yani her insan gibi arada bir sinirlenmesi oluyordu ama hemen yat\u0131\u015f\u0131yordu. Bug\u00fcne kadar hi\u00e7 kavgam\u0131z olmad\u0131. O g\u00fcn de hi\u00e7bir sorun yoktu. \u015eu anda memlekette oldu\u011funu biliyorum. Ev hapsinden ziyade ger\u00e7ekten cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekmesini istiyorum. E\u011fer ger\u00e7ekten akli dengesi bozuksa hastanede yatmas\u0131n\u0131, de\u011filse de hapiste yatmas\u0131n\u0131 istiyorum\" diye konu\u015ftu.   ",
    "Time": "24.09.2022 - 16:57",
    "Original Link": "https://www.ensonhaber.com/3-sayfa/gaziosmanpasada-eski-elti-dehseti-yasandi",
    "Image": "Goruntu alinamadi ve ya ana gorsel bir video."
}{
    "Kaynak": "Haberturk",
    "Title": "Be\u015fikta\u015f'ta ya\u015fand\u0131! Ters y\u00f6n diye ambulansa yol vermedi",
    "Short Content": "Be\u015fikta\u015f'ta hastaneye hasta yeti\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015fan bir ambulans ters y\u00f6ne girdi. Kar\u015f\u0131 \u015feritten gelen kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fc \"ters y\u00f6ne\" girdi\u011fi i\u00e7in ambulansa yol vermedi. 2 dakikal\u0131k zaman kayb\u0131na yol a\u00e7an trafik tart\u0131\u015fmas\u0131 ambulans\u0131n kameras\u0131na yans\u0131d\u0131",
    "Content": "Be\u015fikta\u015f'ta cip s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc, ters y\u00f6nden geldi\u011fi gerek\u00e7esiyle durumu acil oldu\u011fu iddia edilen hasta ta\u015f\u0131yan ambulansa yol vermeye yana\u015fmad\u0131. Ambulans\u0131n \u015fof\u00f6r\u00fc ile cip s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc aras\u0131nda ya\u015fanan \"ters y\u00f6n\" tart\u0131\u015fmas\u0131 ara\u00e7 kameras\u0131na yans\u0131d\u0131. Ambulans \u015fof\u00f6r\u00fc Metin Topuz, \"Bir an \u00f6nce hastaneye gitmemiz gerekiyordu, belki de onun \u00f6l\u00fcm\u00fcne sebep olabilirdi\" dedi.\n    Acil T\u0131p Teknisyeni (ATT) ve ambulans \u015fof\u00f6r\u00fc olan Metin Topuz'un iddias\u0131na g\u00f6re, 1 Eyl\u00fcl \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc saat 10.30 s\u0131ralar\u0131nda ihbar \u00fczerine gidilen Etiler Mahallesi'nde solunum rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fayan 89 ya\u015f\u0131ndaki hastaya evinde ilk m\u00fcdahale yap\u0131ld\u0131. Ard\u0131ndan Prof. Dr. Cemil Ta\u015f\u00e7\u0131o\u011flu \u015eehir Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fclmek \u00fczere hasta ambulansa al\u0131nd\u0131.\n\t\t\t\tMetin Topuz, durumu acil oldu\u011fu ileri s\u00fcrd\u00fckleri hastay\u0131 yeti\u015ftirebilmek i\u00e7in ambulansla Seher Y\u0131ld\u0131z\u0131 Sokak'ta ters y\u00f6nden ilerlemeye ba\u015flad\u0131. Sokakta \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kan ara\u00e7lardan birinin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc sa\u011fdan ge\u00e7ip yoluna devam ederken, cip s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ise yol vermeye yana\u015fmad\u0131.Kad\u0131n cip s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ambulans \u015fof\u00f6r\u00fcne, \"Ambulans oldu\u011funuz i\u00e7in her ihlali yapamazs\u0131n\u0131z, buras\u0131 ters y\u00f6n\" diyerek tepki g\u00f6sterdi. Yakla\u015f\u0131k 2 dakikal\u0131k zaman kayb\u0131na neden olan 'ters y\u00f6n' tart\u0131\u015fmas\u0131 ara\u00e7 kameras\u0131na saniye saniye yans\u0131d\u0131.Ambulans \u015fof\u00f6r\u00fc Metin Topuz, \"Etiler'den solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015fayan 89 ya\u015f\u0131ndaki bir hastam\u0131z\u0131 almaya gittik, evden ald\u0131k. Mahalle aras\u0131ndan caddeye giderken, bir kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fc yoldan gelirken bize el hareketi yapt\u0131. H\u0131zl\u0131 gelmesi i\u00e7in siren \u00e7ald\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc acil gitmemiz gerekiyordu. Ters y\u00f6ndeydim, caddeye tersten girmek \u00e7ok daha kolayd\u0131. Kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fc bize yakla\u015f\u0131nca cam\u0131 a\u00e7t\u0131, 'Siz ambulans oldu\u011funuz i\u00e7in her ihlali yapamazs\u0131n\u0131z ve arac\u0131n\u0131zda hasta yok' diyerek bizi tehdit etti. \u00d6n\u00fcm\u00fcze k\u0131r\u0131p, bekledi. Ben arac\u0131mda hasta var diye oral\u0131 olmad\u0131m. Amac\u0131m hastay\u0131 hastaneye yeti\u015ftirmekti. Kald\u0131r\u0131mda bir saks\u0131 olmasayd\u0131 oradan \u00e7\u0131k\u0131p gidecektim. Bu sefer de \u00e7apraz olarak beni s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131nca oradan \u00e7\u0131kamad\u0131m. Arkada solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 olan bir hastam\u0131z vard\u0131 ve bir an \u00f6nce hastaneye gitmemiz gerekiyordu. Belki de onun \u00f6l\u00fcm\u00fcne sebep olabilirdi. Ambulans \u015fof\u00f6rleri olarak bu durumu \u00e7ok ya\u015f\u0131yoruz. Bundan \u00e7ok \u015fikayet\u00e7iyiz. Sadece bize sa\u011fduyulu olsunlar ba\u015fka bir \u015fey istemiyoruz\" diye konu\u015ftu.",
    "Time": "24.09.2022 - 17:17",
    "Original Link": "https://www.haberturk.com/besiktas-ta-yasandi-ters-yon-diye-ambulansa-yol-vermedi-3523277",
    "Image": "Goruntu alinamadi ve ya ana g\u00f6rsel bir video."
}{
    "Kaynak": "H\u00fcrriyet",
    "Title": "Stefan Kuntz: \"Y\u00fcz\u00fcm\u00fcze yumru\u011fu yedik, nakavt olmad\u0131k\"",
    "Short Content": "UEFA Uluslar C Ligi 1\u2019inci Grup\u2019taki son ma\u00e7\u0131nda yar\u0131n deplasmanda Faroe Adalar\u0131\u2019na konuk olacak A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131\u2019nda teknik direkt\u00f6r Stefan Kuntz ve futbolculardan \u0130rfan Can Kahveci, ma\u00e7\u0131n oynanaca\u011f\u0131 Torsvollur Stadyumu\u2019nda bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.",
    "Content": "A Milli Tak\u0131m Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Stefan Kuntz, \"Ma\u00e7tan sonra da s\u00f6yledi\u011fim gibi bu ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z skor, boks ma\u00e7\u0131 benzetmesi yapacak olursak y\u00fcz\u00fcm\u00fcze yumru\u011fu yedik, nakavt olmad\u0131k. Oyuncular\u0131m\u0131zla bir kez daha analiz yapt\u0131k. 3 noktada m\u00fckemmel olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yledik. Bu noktada L\u00fcksemburg ma\u00e7\u0131n\u0131 kapat\u0131p, bu konuyu \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki kar\u015f\u0131la\u015fmaya odaklanmak istiyorum\" dedi.Ya\u015fanan sakatl\u0131klar\u0131n ard\u0131ndan yeni y\u00fczlerin tak\u0131ma dahil oldu\u011funu belirten Stefan Kuntz, \"Burada Faroe Adalar\u0131 Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Teknik Direkt\u00f6r\u00fc bizim tak\u0131m\u0131m\u0131zla ilgili geli\u015fmelerden haberdar olmu\u015f. Savunma oyuncular\u0131m\u0131zla ilgili ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z sakatl\u0131k problemini biliyor, bunu g\u00f6rm\u00fc\u015f. Bununla ilgili de\u011ferlendirmesini mutlaka yapm\u0131\u015ft\u0131r. Bug\u00fcnk\u00fc antrenmanda Ozan\u2019\u0131n bizimle olup, olmayaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rece\u011fiz. Yeni oyuncular\u0131m\u0131z var aram\u0131zda. Cenk geldi, daha \u00f6nce bizimle birlikte olmu\u015ftu. Ravil bizim i\u00e7in yeni. \u00dcmit Milli Tak\u0131m\u2019da oynad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de bizim nas\u0131l oynad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 biliyor. Ben oyuncular\u0131ma g\u00fcveniyorum. Haziran ay\u0131ndaki ma\u00e7larla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman sakatlar\u0131n tamam\u0131 neredeyse 11\u2019e yakla\u015ft\u0131. Ama bunun bize etkisi olmayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Yar\u0131n iyi bir oyun \u00e7\u0131kartarak amac\u0131m\u0131za ula\u015fmak ve iyi bir galibiyet almak istiyoruz. Genel de\u011ferlendirme konusunu da yar\u0131n ma\u00e7tan sonra yapmak istiyorum. Bu ma\u00e7\u0131 da hesaba katarak de\u011ferlendirme yapmak daha do\u011fru olacak\" ifadelerini kulland\u0131.\"Y\u00dcZ\u00dcM\u00dcZE YUMRU\u011eU YED\u0130K, NAKAVT OLMADIK\"3 noktada m\u00fckemmel olmad\u0131klar\u0131n\u0131 ve tak\u0131ma bunu yap\u0131lan toplant\u0131larda aktard\u0131klar\u0131n s\u00f6yleyen Kuntz, \"Asl\u0131nda ilgin\u00e7 tabi birka\u00e7 g\u00fcn geriye gidiyorsunuz. Daha da geriye gitseniz daha olumlu \u015feyler g\u00f6receksiniz. Siz daha farkl\u0131 bir skorun oldu\u011fu g\u00fcne gitmeyi tercih ettiniz. Anl\u0131k karar veriyoruz. Vermi\u015f oldu\u011fumuz kararlarda en iyisini verdi\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Aynaya bak\u0131yoruz. Ben de teknik ekipteki arkada\u015flar\u0131m da \u00f6yle. Daha iyi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil diyoruz. Ma\u00e7tan sonra da s\u00f6yledi\u011fim gibi bu ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z skor, boks ma\u00e7\u0131 benzetmesi yapacak olursak y\u00fcz\u00fcm\u00fcze yumru\u011fu yedik, nakavt olmad\u0131k. Oyuncular\u0131m\u0131zla bir kez daha analiz yapt\u0131k. 3 noktada m\u00fckemmel olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yledik. Bu noktada L\u00fcksemburg ma\u00e7\u0131n\u0131 kapat\u0131p, bu konuyu \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki kar\u015f\u0131la\u015fmaya odaklanmak istiyorum\" \u015feklinde konu\u015ftu.\"YARIN \u0130Y\u0130 B\u0130R SKOR ALACA\u011eIMIZI D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcYORUM, MA\u00c7I D\u00d6RT G\u00d6ZLE BEKL\u0130YORUM\"Yar\u0131n sahadan iyi bir skorla ayr\u0131lacaklar\u0131n\u0131 ifade eden Alman teknik adam, \"L\u00fcksemburg kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131yla ilgili sorular\u0131 tabii ki soracaks\u0131n\u0131z. Ben ele\u015ftiriye a\u00e7\u0131\u011f\u0131m zaten. Ben orada \u015faka yapt\u0131m. Ma\u00e7taki \u015fartlar\u0131 anlatal\u0131m. Ozan ma\u00e7tan birka\u00e7 saat \u00f6nce oynayamayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Merih ma\u00e7tan bir g\u00fcn \u00f6nce oynayamayacak durumda oldu\u011funu s\u00f6yledi. \u00c7a\u011flar, ilk 15 dakika i\u00e7inde sakatland\u0131. Bahsetti\u011fimiz ki\u015filer, Avrupa\u2019n\u0131n \u00fcst d\u00fczey savunma oyuncular\u0131. Bunlar ya\u015fan\u0131nca Tolga\u2019y\u0131 oynamaya al\u0131\u015fk\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 bir b\u00f6lgeye \u00e7ekmek zorunda kald\u0131k. Orkun\u2019un kar\u0131n kas\u0131yla ilgili, Enes\u2019in hamstringi, Cengiz\u2019in ikinci sar\u0131 kart\u0131 g\u00f6r\u00fcp cezal\u0131 duruma d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc. B\u00f6ylece 6 oyuncu devre d\u0131\u015f\u0131 kalm\u0131\u015f oldu. Daha \u00f6nceki sakatlar\u0131m\u0131zla birlikte 11. Bu kolay bir \u015fey de\u011fil. Bu \u015fartlar alt\u0131nda beraberlik oldu diye memnunum ifadesini kulland\u0131m. Burada analimizi yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, \u00a0ben oyuncular\u0131mdan eminim. Pozitif bir noktaday\u0131m. Yar\u0131n iyi bir skor alaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum, ma\u00e7\u0131 d\u00f6rt g\u00f6zle bekliyorum\" dedi.\"HEDEF\u0130M TAB\u0130\u0130 K\u0130 KAZANMAK\"Hedeflerinin galibiyet oldu\u011funu s\u00f6yleyen Kuntz, \"Tabii ki rakibe sayg\u0131m\u0131z var. Ancak biz burada kazanmak istiyoruz. Faroe Adalar\u0131 da mutlaka bir \u015feyler yap\u0131p, L\u00fcksemburg ile ilgili skor almak isteyecektir. Benim hedefim tabii ki kazanmak\" diye konu\u015ftu.\u0130RFAN CAN KAHVEC\u0130: SON MA\u00c7IMIZDA BURDAN KAZANARAK D\u00d6NMEK \u0130ST\u0130YORUZ.L\u00fcksemburg kar\u015f\u0131s\u0131nda ya\u015fanan puan kayb\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fcklerini ifade eden \u0130rfan Can Kahveci, \"Ma\u00e7tan sonra \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fck. Asl\u0131nda her ma\u00e7a ayn\u0131 konsantre ile kazanmak i\u00e7in \u00e7\u0131k\u0131yoruz. Ma\u00e7\u0131n ard\u0131ndan analiz toplant\u0131s\u0131nda hocam\u0131z hatalar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdi, g\u00f6rd\u00fck ve ders \u00e7\u0131kard\u0131k. \u0130n\u015fallah son ma\u00e7\u0131m\u0131zda buradan kazanarak d\u00f6nmek istiyoruz\" diye konu\u015ftu.\"B\u0130Z\u0130 \u00c7OK ETK\u0130LEYECEK B\u0130R DURUM OLDU\u011eUNU D\u00dc\u015e\u00dcNM\u00dcYORUM\"Yar\u0131n kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n sentetik \u00e7imde oynanacak olmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde gelen bir soru \u00fczerine \u0130rfan Can Kahveci, \"Daha \u00f6nce de sentetik sahalarda oynad\u0131k. Bizi \u00e7ok etkileyecek bir durum oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Sadece ma\u00e7tan sonra biraz a\u011fr\u0131lar oluyor. Biz her t\u00fcrl\u00fc \u015farta, etkene haz\u0131r\u0131z. \u0130n\u015fallah yar\u0131n \u00e7\u0131kar son ma\u00e7\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fczel \u015fekilde bitiririz\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "Time": "Eyl\u00fcl 24, 2022 20:31",
    "Original Link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/stefan-kuntz-yuzumuze-yumrugu-yedik-nakavt-olmadik-42142713",
    "Image": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/750x422/632f3ee84e3fe10598dc1941.jpg"
}{
    "Kaynak": "Milliyet",
    "Title": "Putin'den seferberlik karar\u0131! Kararnameyi imzalad\u0131",
    "Short Content": "Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, Rusya'da k\u0131smi seferberlikten ka\u00e7anlar\u0131n 10 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren kararnameyi imzalad\u0131.",
    "Content": "Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta i\u00e7i Rusya'da k\u0131smi seferberlik ilan edilmesinin ard\u0131ndan \u00e7ok say\u0131da Rus vatanda\u015f\u0131 birliklerine teslim olmak yerine T\u00fcrkiye'de dahil ba\u015fka \u00fclkelere gitmeye ba\u015flad\u0131. Havaalanlar\u0131nda ve kom\u015fu \u00fclkelerin s\u0131n\u0131rlar\u0131nda ya\u015fanan yo\u011funluk \u00fczerine k\u0131smi seferberlik karar\u0131na uymayanlar i\u00e7in hapis cezalar\u0131n\u0131n da uygulanmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde yasa tasar\u0131s\u0131 haz\u0131rland\u0131. Rus parlamentosunda kabul edilen yasa bug\u00fcn Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin taraf\u0131ndan onayland\u0131. Kremlin Bilgi Servisi'nde yay\u0131nlanan kararnameye g\u00f6re birliklerine teslim olmayan Rus vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in 10 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131 verilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Ayr\u0131ca bu su\u00e7u tekrarlayanlara da a\u011f\u0131r para cezalar\u0131 verilmesi karar\u0131 al\u0131nd\u0131. Bu su\u00e7u ilk kez i\u015fleyenler 1 ile 3 milyon ruble aras\u0131nda para cezas\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015fabilecek. Bu su\u00e7u tekrarlayanlar ise 8 ile 10 y\u0131l aras\u0131nda hapis cezas\u0131yla yarg\u0131lanacak.\u00d6te yandan Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, Rus ordusunda g\u00f6rev almak isteyen yabanc\u0131 vatanda\u015flar\u0131n da vatanda\u015fl\u0131k almas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran karar\u0131 onaylad\u0131. Yine Kremlin Bilgi Servisi'nde yay\u0131nlanan kararnameye g\u00f6re Rus ordusunda g\u00f6rev alan yabanc\u0131lar \u00fclkede oturum izni almadan do\u011frudan Rus vatanda\u015f\u0131 olabilecek.",
    "Time": "24.09.2022 - 19:12",
    "Original Link": "https://www.milliyet.com.tr/dunya/putinden-seferberlik-karari-kararnameyi-imzaladi-6830290",
    "Image": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x410/632f2c4486b244550c4c8a17.jpg"
}{
    "Kaynak": "Mynet",
    "Title": "\nPen\u00e7e-Kilit \u015fehidi Piyade \u00dcste\u011fmen Serkan Erku\u015f'a son veda! Ac\u0131l\u0131 karde\u015f: Herkese nasip olmaz\n",
    "Short Content": "Pen\u00e7e Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde \u015fehit olan Piyade \u00dcste\u011fmen Serkan Erku\u015f'un T\u00fcrk bayra\u011f\u0131na sar\u0131l\u0131 tabutu, askerlerin omuzunda cenaze arac\u0131na ta\u015f\u0131nd\u0131. \u015eehidin cenazesi memleketi Malatya'da topra\u011fa verildi. T\u00f6rende \u015fehit Serkan Erku\u015f'un k\u0131z karde\u015fi Serpil Erku\u015f, \"Karde\u015fim \u015fehit oldu, ne mutlu bize, herkese nasip olmaz\" diyerek, g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kerken a\u011fabeyinin \u00fcniformas\u0131n\u0131 giydi. Bu s\u0131rada t\u00f6rene kat\u0131lan vatanda\u015flar; \u2018\u015eehitler \u00f6lmez, vatan b\u00f6l\u00fcnmez\u2019 diyerek slogan att\u0131.\n",
    "Content": "Pen\u00e7e Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde \u015fehit olan Piyade \u00dcste\u011fmen Serkan Erku\u015f'un cenazesi, memleketi Malatya'da topra\u011fa verildi. \u015eehit Erku\u015f (28) i\u00e7in Malatya \u015eehir Mezarl\u0131\u011f\u0131 Kabristan Camisi'nde d\u00fczenlenen cenaze t\u00f6renine ailesi, Aile ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Derya Yan\u0131k, Milli Savunma Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015euay Alpay, Malatya Valisi Hulusi \u015eahin, AK Parti Malatya milletvekilleri \u00d6znur \u00c7al\u0131k, B\u00fclent T\u00fcfenkci, Ahmet \u00c7ak\u0131r ve Hakan Kahtal\u0131, 2. Ordu Kurmay Ba\u015fkan\u0131 ve Garnizon Komutan\u0131 T\u00fcmgeneral Tuncay Altu\u011f, B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Selahattin G\u00fcrkan, protokol \u00fcyeleri ile vatanda\u015flar kat\u0131ld\u0131.\u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc Veysel I\u015f\u0131ldar'\u0131n k\u0131ld\u0131rd\u0131\u011f\u0131 cenaze namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015fehidin naa\u015f\u0131, askerlerin omzunda ta\u015f\u0131narak top arabas\u0131na konuldu. Bakan Yan\u0131k, \u015fehidin annesi Suna Erku\u015f ve Milletvekili \u00d6znur \u00c7al\u0131k ile kol kola girerek top arabas\u0131n\u0131n arkas\u0131ndan y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Yan\u0131k, \u015fehidin annesi Erku\u015f'u teselli etti.K\u0131z karde\u015fi Serpil Erku\u015f da \u015fehidin \u00fcniformas\u0131n\u0131 giyerek top arabas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde kuca\u011f\u0131nda abisinin foto\u011fraf\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131. Erku\u015f, \"Karde\u015fim \u015fehit oldu, ne mutlu bize, herkese nasip olmaz\" diyerek, g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc. Bu s\u0131rada t\u00f6rene kat\u0131lan vatanda\u015flar; \u2018\u015eehitler \u00f6lmez, vatan b\u00f6l\u00fcnmez\u2019 diyerek slogan att\u0131.\u015eehit \u00dcs2020 y\u0131l\u0131ndan bu yana T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nde g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 belirtilen Serkan Erku\u015f'un cenazesi, \u015fehitlikte topra\u011fa verildi. (DHA/AA)",
    "Time": "24.09.2022 16:44 ",
    "Original Link": "https://www.mynet.com/pence-kilit-sehidi-piyade-ustegmen-serkan-erkus-a-son-veda-acili-kardes-herkese-nasip-olmaz-110107003882",
    "Image": "https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/15495844/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a22302e3333222c2279223a222d302e3639227d7d7d/15495844-728xauto.jpg"
}{
    "Kaynak": "NTV",
    "Title": "Bursluluk paras\u0131 ne zaman yatacak? (2022-2023 MEB \u0130OKBS burs \u00fccreti ne kadar?)",
    "Short Content": "Bursluluk s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte bir\u00e7ok \u00f6\u011frenci burs paralar\u0131n\u0131n ne zaman yataca\u011f\u0131n\u0131 sorgulamaya ba\u015flad\u0131. MEB taraf\u0131ndan 23 Eyl\u00fcl tarihinde a\u00e7\u0131klanan bursluluk s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131yla birlikte, 5,6,7,8 haz\u0131rl\u0131k s\u0131n\u0131f\u0131 ve 9,10,11'inci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri burs paralar\u0131n\u0131n yataca\u011f\u0131 tarihi merak ediyor. Peki, bursluluk paras\u0131 ne zaman yatacak?",
    "Content": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) taraf\u0131ndan 4 Eyl\u00fcl tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen bursluluk s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 23 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131kland\u0131. Bursluluk s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte burs \u00fccretlerinin yataca\u011f\u0131 tarih merak konusu oldu. Peki, bursluluk paras\u0131 ne zaman yatacak?BURSLULUK (\u0130OKBS) PARASI NE KADAR?Her y\u0131l 5,6,7,8 haz\u0131rl\u0131k s\u0131n\u0131f\u0131 ve 9,10,11'inci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yap\u0131lan bursluluk s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Sonu\u00e7lar\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte bursluluk paras\u0131n\u0131n ne kadar oldu\u011fu merak ediliyor.Buna g\u00f6re; 5,6,7,8 haz\u0131rl\u0131k s\u0131n\u0131f\u0131 ve 9,10,11'inci 2022 y\u0131l\u0131 i\u00e7in burs almaya hak kazanan \u00f6\u011frencilere ayl\u0131k olarak verilecek burs miktar\u0131 663,87 TL dir.2023 y\u0131l\u0131 i\u00e7in burs miktar\u0131 hen\u00fcz belli olmad\u0131.BURSLULUK PARASI NE ZAMAN YATAR?MEB k\u0131lavuzda yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"\u00d6\u011frenci burslar\u0131, Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131na Ba\u011fl\u0131 Resm\u00ee Okullarda Yat\u0131l\u0131l\u0131k, Bursluluk, Sosyal Yard\u0131mlar ve Okul Pansiyonlar\u0131 Y\u00f6netmeli\u011fi h\u00fck\u00fcmleri gere\u011fi, bursluluk s\u0131nav\u0131 kazan\u0131larak okula kay\u0131t yapt\u0131r\u0131lan tarihi izleyen Ekim ay\u0131 ba\u015f\u0131ndan itibaren \u00f6denir\" bilgisi verildi.\u0130OKBS bursluluk paras\u0131 \u00f6demeleri illere g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6stermektedir. Bu sebeple \u00f6demelerin ay sonuna kadar t\u00fcm illerde tamamlanmas\u0131 beklenmekte. Bu s\u00fcre\u00e7te \u00f6\u011frencilerin s\u0131k s\u0131k hesaplar\u0131n\u0131 kontrol etmesi \u00f6nerilir.",
    "Time": " 25.09.2022 - 09:35",
    "Original Link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/bursluluk-parasi-ne-zaman-yatacak-2022-2023-meb-iokbs-burs-ucreti-ne-kadar,C5iZXyauD0mj-kZ4-FaTgA",
    "Image": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cq5uDkC7zEqnRYP4kwzTcQ.jpg?width=952&height=540&mode=both&scale=both"
}{
    "Kaynak": "Posta",
    "Title": "EYT ve ta\u015ferondan sonra yeni m\u00fcjde: S\u0131rada vergi dilimi var ",
    "Short Content": "\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n kazan\u00e7lar\u0131 \u00fczerinden \u00f6dedikleri vergi olan gelir vergisi dilimlerine d\u00fczenleme geliyor. Gelir vergisinde y\u0131l\u0131n son aylar\u0131na do\u011fru \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n maa\u015flar\u0131ndan kesinti yap\u0131l\u0131yordu. Bu konuda a\u00e7\u0131klama yapan \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin, konuyu Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nurettin Nebati ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade ederek \u00e7al\u0131\u015fanlara g\u00fczel haberi verdi.",
    "Content": "\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin, Emeklilikte Ya\u015fa Tak\u0131lanlar (EYT), ta\u015feron i\u015f\u00e7iler ve vergi dilimleriyle ilgili yap\u0131lan son haz\u0131rl\u0131klara ili\u015fkin bilgi verdi.HAK-\u0130\u015e ziyaretinde a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Bilgin EYT\u2019yle ilgili \u201cEmeklilik ya\u015f\u0131n\u0131n y\u00fckseltilmesiyle ilgili problemdi, \u00e7\u00f6z\u00fcm a\u015famas\u0131na geldik. Onunla ilgili dosyay\u0131 tamamlad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda kamuoyuyla payla\u015faca\u011f\u0131z\u201d dedi.90 bin ta\u015feron i\u015f\u00e7inin kamuda kadroya ge\u00e7irilmesiyle ilgili \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Bilgin, asgari \u00fccrete ili\u015fkin mesajlar\u0131n\u0131 yineledi.Bilgin \u201c\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki aral\u0131k ay\u0131nda yeniden asgari \u00fccreti de\u011ferlendirece\u011fiz. Enflasyonun etkisini, tahribat\u0131n\u0131 dikkate alarak yeni bir de\u011ferlendirme sonucunda karar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.Vergi dilimleriyle ilgili sorun oldu\u011funu belirten Bakan Bilgin \u201cBiz toplu s\u00f6zle\u015fmede elde etti\u011fimiz \u00fccreti toplu s\u00f6zle\u015fme sonuna kadar elde etmek istiyoruz. Yani vergi dilimlerindeki art\u0131\u015f\u0131n, \u00fccretlerin niteli\u011fini, al\u0131m g\u00fcc\u00fcn\u00fc a\u015f\u0131nd\u0131rmamas\u0131n\u0131 istiyoruz. Bu hakl\u0131 bir taleptir.Bu konuda Hazine ve Maliye Bakan\u0131\u2019m\u0131zla da g\u00f6r\u00fc\u015fmelerimiz var. Bu konu \u00f6nemlidir. \u00d6zellikle \u00fccretlerin yukar\u0131ya \u00e7ekmek i\u00e7in verdikleri m\u00fccadeleyi anlams\u0131z h\u00e2le getiren vergideki oynakl\u0131\u011f\u0131n d\u00fczenlenmesi gerekir. Bu konuyu da Bakan Bey\u2019le g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm, bu konuda da olumlu bir yakla\u015f\u0131mda oldu\u011fumuzu belirtmek isterim\u201d de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.T\u00fcrk-\u0130\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Erg\u00fcn Atalay, i\u015f\u00e7ilerin gelir vergisinde d\u00fczenleme istediklerini s\u00f6ylemi\u015fti. Talebini bir de \u00f6rnekle a\u00e7\u0131klayan Atalay, \u201c10 bin lira \u00fccret alan bir i\u015f\u00e7ide, ocak ay\u0131nda 630 lira vergi kesintisi yap\u0131l\u0131rken eyl\u00fcl-ekim aylar\u0131nda \u00fccretinde 1900 liraya yak\u0131n kesinti yap\u0131l\u0131yor. Bu s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir \u015fey de\u011fil. Bize ocak ay\u0131nda verdi\u011finizi aral\u0131k ay\u0131nda da verin\" demi\u015ftiVergi t\u00fcrleri aras\u0131nda yer alan gelir vergisi, ki\u015fi ve i\u015fletmelerin elde etti\u011fi gelir \u00fczerinden verdikleri bir vergi t\u00fcr\u00fc olarak adland\u0131r\u0131l\u0131yor. Ger\u00e7ek ki\u015filerin tabi oldu\u011fu gelir vergisi bir sene boyunca elde edilen kazan\u00e7lar \u00fczerinden veriliyor.Vergi dilimleri 2022 y\u0131l\u0131nda \u00fccretli \u00e7al\u0131\u015farak kazan\u00e7 elde edenler ve \u00fccret d\u0131\u015f\u0131ndaki gelirlerden kazan\u00e7 elde edenler olarak iki farkl\u0131 kategoride belirlendi.\u00dccret gelirleriGelir dilimleri\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Vergi oran\u0131\u00a032.000 TL'ye kadar\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 %1570.000 TL'nin 32.000 TL'si i\u00e7in 4.800 TL, fazlas\u0131\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 %20250.000 TL'nin 70.000 TL'si i\u00e7in 12.400 TL, fazlas\u0131\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 %27880.000 TL'nin 250.000 TL'si i\u00e7in 61.000 TL, fazlas\u0131\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 %35880.000 TL'den fazlas\u0131n\u0131n 880.000 TL'si i\u00e7in 281.500 TL, fazlas\u0131\u00a0 %40\u00dccret d\u0131\u015f\u0131ndaki gelirler\u00a0Gelir dilimleri\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Vergi oran\u013132.000 TL'ye kadar\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 %1570.000 TL'nin 32.000 TL'si i\u00e7in 4.800 TL, fazlas\u0131\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0%20170.000 TL'nin 70.000 TL'si i\u00e7in 12.400 TL, fazlas\u0131\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0%27880.000 TL'nin 170.000 TL'si i\u00e7in 39.400 TL, fazlas\u0131\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 %35880.000 TL'den fazlas\u0131n\u0131n 880.000 TL'si i\u00e7in 287.900 TL, fazlas\u0131\u00a0 \u00a0 %40\u00d6te yandan AK Parti, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na 1000 liraya kadar do\u011falgaz deste\u011fi verecek olan \u015firketlere, vergi ve sigorta primi muafiyetleri sa\u011flayan yasa teklifini 1 Ekim\u2019den sonra Meclis\u2019e sunacak. Mustafa Elita\u015f ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yeni torba teklif i\u00e7in toplant\u0131 yap\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 80 maddelik teklifte, vergi ve icra kanunlar\u0131nda de\u011fi\u015fiklik \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.",
    "Time": "24 Eyl\u00fcl 2022 - 13:10",
    "Original Link": "https://www.posta.com.tr/ekonomi/eyt-ve-taserondan-sonra-yeni-mujde-sirada-vergi-dilimi-var-2563128",
    "Image": "https://i3.posta.com.tr/i/posta/75//750x0/632ed5bde4bfdc2d345ebf2e"
}{
    "Kaynak": "Sabah",
    "Title": "Son dakika | THODEX davas\u0131nda fla\u015f geli\u015fme: Faruk Fatih \u00d6zer'e isyan etti! 'Tek ba\u015f\u0131na zor yapar'",
    "Short Content": "Son dakika haberi... 356 milyon liral\u0131k vurgunla T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131na imza atarak ard\u0131nda binlerce ma\u011fdur b\u0131rakan kripto para borsas\u0131 Thodex davas\u0131 san\u0131klar\u0131n\u0131n yarg\u0131lanmas\u0131na devam edildi. Duru\u015fmaya tutuklu san\u0131k Serap \u00d6zer'in isyan\u0131 damga vurdu. \u0130\u015fte son dakika haberinin detaylar\u0131...",
    "Content": "Son dakika haberi: 6's\u0131 tutuklu 21 san\u0131kl\u0131 dava Arnavutluk'ta yakalanan CEO Faruk Fatih \u00d6zer'in yoklu\u011funda ba\u015flad\u0131. Duru\u015fmada savunmalar\u0131n\u0131 yapan san\u0131klar su\u00e7lamalar\u0131 kabul etmezken mahkeme tutukluluk hallerinin devam\u0131na karar vererek davay\u0131 erteledi.\u0130stanbul Anadolu Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'nca haz\u0131rlanan 286 sayfal\u0131k iddianamede Arnavutluk'ta yakalanan Ceo Faruk Fatih \u00d6zer'in de aralar\u0131nda bulundu\u011fu 6's\u0131 tutuklu 21 \u015f\u00fcpheliye dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.K\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fcltenle aranan firari bir numaral\u0131 san\u0131k Faruk Fatih \u00d6zer'in '\u00d6rg\u00fct kurma ve y\u00f6netme', 'Su\u00e7tan kaynaklanan mal varl\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlerini aklama' ve 'Nitelikli doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k' su\u00e7undan her bir ma\u011fdur i\u00e7in ayr\u0131 ayr\u0131 olmak \u00fczere 40 bin 540 y\u0131la kadar hapsi istenmi\u015fti. \u00d6rg\u00fct\u00fcn kritik isimlerinin yer ald\u0131\u011f\u0131 21 san\u0131\u011f\u0131n ise 40 bin 564 y\u0131la kadar hapsi talep edilmi\u015fti.SANIKLAR HAK\u0130M KAR\u015eISINDAYDI\"FARUK FAT\u0130H TEK BA\u015eINA MA\u0130L B\u0130LE ZOR ATAR\"",
    "Time": "23.09.2022  17:38",
    "Original Link": "https://www.sabah.com.tr/galeri/yasam/son-dakika-thodex-davasinda-flas-gelisme-faruk-fatih-ozere-isyan-etti-tek-basina-zor-yapar",
    "Image": "Goruntu alinmadi ve ya ana gorsel bir video."
}{
    "Kaynak": "Sozcu",
    "Title": "S\u00fcleyman Soylu\u2019nun mitinginde g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 renkli \u015femsiye kapatt\u0131r\u0131ld\u0131",
    "Short Content": "Memleketi Trabzon'da bir dizi etkinli\u011fe kat\u0131lan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, vatanda\u015flara hitap etti\u011fi s\u0131rada kalabal\u0131\u011f\u0131n i\u00e7inde elinde g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 renkli \u015femsiye bulunan bir vatanda\u015fa korumalar m\u00fcdahale etti. \u015eemsiyesi kapat\u0131lan vatanda\u015f alandan uzakla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.",
    "Content": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \u00e7e\u015fitli programlara kat\u0131lmak \u00fczere memleketi Trabzona gitti. Bakan Soylu, ilk olarak S\u00fcrmene il\u00e7esinde i\u015f insan\u0131 Mehmet Ali Kancao\u011flu\u2019nun annesi ve babas\u0131n\u0131n ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan S\u00fcrmene Saniye ve \u0130lyas Kanc\u0131o\u011flu \u00d6zel E\u011fitim Okulunun temel atma t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131.Ard\u0131ndan Arakl\u0131 il\u00e7esine ge\u00e7en Soylu, Arakl\u0131 H\u00fck\u00fcmet Kona\u011f\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Soylu burada vatanda\u015flara seslenirken ilgin\u00e7 bir an kameralara tak\u0131ld\u0131.Soylu\u2019nun Twitter hesab\u0131ndan da payla\u015f\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde konu\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda kalabal\u0131\u011f\u0131n i\u00e7inde bulunan ve elinde g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 renkli \u015femsiye ta\u015f\u0131yan bir vatanda\u015fa korumalar m\u00fcdahale etti. \u015eemsiyesi kapat\u0131lan vatanda\u015f alandan uzakla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\u00a0",
    "Time": "16:25 - 24 Eyl\u00fcl 2022",
    "Original Link": "https://www.sozcu.com.tr/2022/gundem/soylunun-mitinginde-gokkusagi-renkli-semsiye-kapattirildi-7381891/",
    "Image": "Goruntu alinamadi. Ana gorsel video olabilir."
}